@inproceedings{Scholivet:RECITAL:2019,
    author = "Scholivet,Manon",
    title = "M\'{e}thodes de repr\'{e}sentation de la langue pour l'analyse syntaxique multilingue",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles - Volume III : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "565-578",
    note = "Language representation methods for multilingual syntactic parsing",
    abstract = "L'existence de mod\`{e}les universels pour d\'{e}crire la syntaxe des langues a longtemps \'{e}t\'{e} d\'{e}battue. L'apparition de ressources comme le World Atlas of Language Structures et les corpus des Universal Dependencies rend possible l'\'{e}tude d'une grammaire universelle pour l'analyse syntaxique en d\'{e}pendances. Notre travail se concentre sur l'\'{e}tude de diff\'{e}rentes repr\'{e}sentations des langues dans des syst\`{e}mes multilingues appris sur des corpus arbor\'{e}s de 37 langues. Nos tests d'analyse syntaxique montrent que repr\'{e}senter la langue dont est issu chaque mot permet d'obtenir de meilleurs r\'{e}sultats qu'en cas d'un apprentissage sur une simple concat\'{e}nation des langues. En revanche, l'utilisation d'un vecteur pour repr\'{e}senter la langue ne permet pas une am\'{e}lioration \'{e}vidente des r\'{e}sultats dans le cas d'une langue n'ayant pas du tout de donn\'{e}es d'apprentissage.",
    keywords = "Analyse syntaxique multilingue, Repr\'{e}sentation de la langue, Traits typologiques, WALS, UD.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2019/14.pdf"
}
